支聯會張文光取回鄉證 到家鄉台山尋祖屋

中央政府在去年11月放寬部分政界人士的入境限制，重新讓他們申請港澳居民來往內地通行證，即「回鄉證」。支聯會副主席蔡耀昌早於去年12月已申領回鄉證並成功往返內地，而支聯會常委張文光亦於今年4月中申請，早前更返回亡父家鄉台山尋根。

雖然張文光一直都沒有回鄉證，但其實他出任立法會議員時，曾經隨立法會外訪團前往內地考察，例如廣州外訪、參觀上海世博等，而2014年亦曾到深圳出席政改座談會。

張文光回覆東網記者表示，早於今年4月中已申領回鄉證，但拖延至近期才出發，而他的第一站就是到訪亡父家鄉台山，成功找到荒廢了的祖屋，更於當地找到一名認識其亡父的婆婆。不過，他原本打算前往母親家鄉東莞，但因大雨而被迫放棄。他指出，今次過關過程順利、全無阻滯，但現時暫沒有再返內地的打算，若日後再到內地，希望去東三省看看日本侵華痕迹。

返去尋根 唔好再返黎香港啦

留低建設民主中國

新中國需要你啊

記得要求平反六四